% arara: xelatex
% arara: xelatex

\documentclass{article}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\geometry{margin=2.45cm} % European style of the page (text is wider)

\title{Lokální a globální zarovnávíní DNA sekvencí}
\author{Alexandra Kalinová\\Petr Wudi}

\begin{document}

\maketitle

Tady by mohl být popis toho, čim jsme se zhruba zabývali - nějaký úvod. Pokud by to bylo delší, dalo by se to vyčlenit do vlastní sekce (v zadání je to jako Popis projektu. %TODO

\tableofcontents

\section{Popis projektu}
Popis toho, co je cílem projektu, jaké jsou vstupy a výstupy projektu %TODO

\section{Způsob řešení}
Použité přístupy a algoritmy vztahující se k tématu projektu. %TODO

\section{Implementace}
Popis použitých programových prostředků, tj. jaké byly použity programovací jazyky, stavba aplikace, použité knihovny třetích stran, požadavky na běh … %TODO

\section{Příklad výstupu}
Popis s obrázkem konkrétního vstupu a výstupu aplikace. %TODO

Ukázokvý popis je na obrázku \ref{fig:screen1}, konkrétně vstup na \ref{fig:screen1-input} a výstpu na \ref{fig:screen2-output}. Tohle chce ještě předělat\ldots

\begin{figure}
  \centering
  \begin{subfigure}{.47\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.9\linewidth]{img/screenshot-input}
    \caption{Vstup aplikace -- placeholder}
    \label{fig:screen1-input}
  \end{subfigure}
  \begin{subfigure}{.47\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=.9\linewidth]{img/screenshot-output}
    \caption{Výstup aplikace -- placeholder}
    \label{fig:screen2-output}
  \end{subfigure}
  \caption{Vstup a výstup aplikace -- placeholder}
  \label{fig:screen1}
\end{figure}

\section{Experimentální sekce}
Většina projektů lze posuzovat z hlediska přesnosti či rychlosti (nebo obojího), přičemž tyto jsou závislé na různých vstupních parametrech projektu. V této sekci by měly být takové parametry zkoumány. Např. rychlost typicky závisí na velikosti vstupu nebo naopak velikosti výstupu. Lze pak například do grafu nebo tabulku vynést takovéto závislosti. %TODO

\section{Diskuze}
Většina projektů je typu \uv{proof of koncept}, tj. jde o vyzkoušení poznatků prezentovaných v přednáškách v praxi. Nejde tedy o detailní řešení všech problémů, které mohou při implementaci nastat – takový projekt by dalece přesahoval rámec semestrálního projektu. Tato sekce tedy obsahuje rozbor těchto nedostatků a potenciálním způsobu jejich řešení. %TODO

\section{Závěr}
Stručné shrnutí toho, co se řešilo, zhodnocení výsledků. %TODO

\end{document}
